[
    {
        "id": 1,
        "name": "ตอนที่ 1 การเขียนผังงาน",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "ข้อใดไม่ใช่ความหมายของผังงาน",
                "options": [
                    "ก.เป็นสื่อกลางในการประสานแนวความคิด",
                    "ข.เป็นสื่อกลางในการประสานแนวความคิด",
                    "ค.แสดงลำดับขั้นตอนการทำงาน",
                    "ง.เป็นเครื่องมือช่วยให้โปรแกรมทำงานเร็วขึ้น"
                ],
                "answer": "ง.เป็นเครื่องมือช่วยให้โปรแกรมทำงานเร็วขึ้น"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับผังงาน",
                "options": [
                    "ก.ใช้ตัวอักษรภาษาอังกฤษในการสื่อความหมาย",
                    "ข.ใช้สัญลักษณ์ที่มีความเป็นสากลและสื่อความหมายได้ดี",
                    "ค.เป็นสื่อกลางในการติดต่อระหว่างผู้ใช้กับโปรแกรมเมอร์",
                    "ง.โปรแกรมเมอร์สามารถนำไปเขียนโปรแกรมได้ง่าย"
                ],
                "answer": "ง.โปรแกรมเมอร์สามารถนำไปเขียนโปรแกรมได้ง่าย"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "การแสดงภาพรวมของระบบแบบ กว้างๆไม่ได้มุ่งเน้นว่ามีขั้นตอนการทำงานอย่างไร คือผังงาน ประเภทใด",
                "options": [
                    "ก.ผังงานโปรแกรม",
                    "ข.ผังงานระบบ",
                    "ค.ผังวนซ้ำ",
                    "ง.ผังงานระบบ"
                ],
                "answer": "ง.ผังงานระบบ"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "ผังงานประเภทใดแสดงขั้นตอนการทำงานอย่างละเอียด",
                "options": [
                    "ก.ผังงานโครงสร้าง",
                    "ข.ผังวนซ้ำ",
                    "ค.ผังงานโปรแกรม",
                    "ง.ผังงานระบบ"
                ],
                "answer": "ง.ผังงานระบบ"
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "ข้อใดจับคู่สัญลักษณ์การเขียนผังงานกับหน้าที่ของแต่ละสัญลักษณ์ไม่ถูกต้อง",
                "options": [
                    "ก.สัญลักษณ์แสดงผลทางจอภาพ",
                    "ข.สัญลักษณ์แสดงการรับค่าข้อมูล",
                    "ค.สัญลักษณ์รับข้อมูลทางแป้นพิมพ์",
                    "ง.สัญลักษณ์แสดงการประมวลผล"
                ],
                "answer": "ง.สัญลักษณ์แสดงการประมวลผล"
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "สัญลักษณ์ผังงานข้อใดที่แสดงถึงการทำงานแบบมีเงื่อนไข",
                "options": [
                    "ก.สัญลักษณ์แสดงผลทางจอภาพ",
                    "ข.สัญลักษณ์แสดงการรับค่าข้อมูล",
                    "ค.สัญลักษณ์รับข้อมูลทางแป้นพิมพ์",
                    "ง.สัญลักษณ์แสดงการประมวลผล"
                ],
                "answer": "ง.สัญลักษณ์แสดงการประมวลผล"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "ข้อมูลที่จำเป็นในการทำงานแต่ละขั้นตอนคืออะไร",
                "options": [
                    "ก.จำเป็นต้องใช้ข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับกระบวนการทำงานในแต่ละขั้นตอนอย่างครบถ้วน",
                    "ข.เป็นเครื่องมือช่วยให้โปรแกรมทำงานเร็วขึ้น",
                    "ค.โปรแกรมเวอร์สานรถนำไปเขียนโปรแกรมได้ง่าย",
                    "ง.นำมาใช้ทดสอบและทบทวนขั้นตอนการทำงาน"
                ],
                "answer": "ก.จำเป็นต้องใช้ข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับกระบวนการทำงานในแต่ละขั้นตอนอย่างครบถ้วน"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "การเขียนผังงานผลลัพธ์สุดท้ายของกระบวนการนี้คืออะไร",
                "options": [
                    "ก.ผังงานแสดงลำดับการทำงานได้อย่างชัดเจนและถูกต้อง",
                    "ข.มุมมองที่รอบด้านเกี่ยวกับประสิทธิภาพและผลลัพธ์ของกระบวนการ",
                    "ค.แผนภาพที่แสดงลำดับขั้นตอนการทำงานหรือกระบวนการอย่างชัดเจนและเข้าใจง่าย",
                    "ง.เป็นสื่อกลางในการประสานแนวความคิด"
                ],
                "answer": "ค.แผนภาพที่แสดงลำดับขั้นตอนการทำงานหรือกระบวนการอย่างชัดเจนและเข้าใจง่าย"
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับหลักเกณฑ์การเขียนผังงาน",
                "options": [
                    "ก.การกำหนดทิศทางการทำงานควรกำหนดจากบนลงล่างและขวาไปซ้ายเท่านั้น",
                    "ข.ผังงานต้องมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดเพียงจุดเดียว",
                    "ค.ผังงานที่มีความซับซ้อน ควรนำสัญลักษณ์การเชื่อมต่อมาใช้",
                    "ง.สัญลักษณ์แบบมีทางเลือกต้องมีคำตอบให้โปรแกรมสามารถดำเนินต่อไปได้"
                ],
                "answer": "ก.การกำหนดทิศทางการทำงานควรกำหนดจากบนลงล่างและขวาไปซ้ายเท่านั้น"
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับหลักเกณฑ์การเขียนผังงาน",
                "options": [
                    "ก.รูปสัญลักษณ์เริ่มต้น (Start)",
                    "ข.รูปสัญลักษณ์การกำหนดค่า (X = X + 10)",
                    "ค.รูปสัญลักษณ์การตัดสินใจ (Decision)",
                    "ง.รูปสัญลักษณ์การเปรียบเทียบค่า (X > 10)"
                ],
                "answer": "ง.รูปสัญลักษณ์การเปรียบเทียบค่า (X > 10)"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "name": "ตอนที่ 2 การเขียนรหัสเทียม",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "ข้อใดไม่ใช่ความหมายของรหัสเทียม",
                "options": [
                    "ก.เป็นแนวทางการพัฒนาโปรแกรมที่เหมือนภาษาซี",
                    "ข.เป็นคำสั่งที่นำมาใช้เขียนเลียนแบบชุดคำสั่งแบบย่อๆ",
                    "ค.เป็นภาษาที่มีความใกล้เคียงกับภาษาระดับสูง",
                    "ง.เป็นคำสั่งที่ไม่ขึ้นกับภาษาคอมพิวเตอร์ภาษาใดภาษาหนึ่ง"
                ],
                "answer": "ก.เป็นแนวทางการพัฒนาโปรแกรมที่เหมือนภาษาซี"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับรหัสเทียม",
                "options": [
                    "ก.นำมาใช้เป็นเอกสารประกอบโปรแกรม",
                    "ข.นำมาใช้ทบทวนความถูกต้องกับสิ่งที่ได้ออกแบบไป",
                    "ค.นำมาใช้เป็นแนวทางในการเขียนโปรแกรม",
                    "ง.นำมาใช้เป็นเครื่องมือช่วยให้โปรแกรมทำงานเร็วขึ้น"
                ],
                "answer": "ง.นำมาใช้เป็นเครื่องมือช่วยให้โปรแกรมทำงานเร็วขึ้น"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "ข้อใดอธิบายหลักการเขียนรหัสเทียมไม่ถูกต้อง",
                "options": [
                    "ก.แต่ละคำสั่ง ให้เขียนอยู่ในแต่ละบรรทัด",
                    "ข.เขียนประโยคคำสั่งเรียงลำดับ มีทางเข้าและออกหลายทาง",
                    "ค.ถ้อยคำต่างๆให้เขียนเป็นภาษาอังกฤษอย่างง่าย",
                    "ง.เขียนประโยคคำสั่งเรียงลำดับแบบบนลงล่าง"
                ],
                "answer": "ข.เขียนประโยคคำสั่งเรียงลำดับ มีทางเข้าและออกหลายทาง"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับรหัสเทียม",
                "options": [
                    "ก.ควรตั้งชื่อตัวแปรไม่ให้ซ้ำกัน",
                    "ข.ควรตั้งชื่อตัวแปรให้สื่อความหมาย",
                    "ค.ควรเขียนชื่อตัวแปรให้ติดกันกรณีมากกว่าหนึ่งคำ",
                    "ง.ควรใช้เครื่องหมาย _ (UNDERSCORE) ช่วยแยกคำ"
                ],
                "answer": "ค.ควรเขียนชื่อตัวแปรให้ติดกันกรณีมากกว่าหนึ่งคำ"
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "คำสั่งรหัสเทียมตามข้อใดนำมาใช้รับข้อมูลจากแฟ้มข้อมูล",
                "options": [
                    "ก.INPUT",
                    "ข.READ",
                    "ค.RECEIVE",
                    "ง.GET"
                ],
                "answer": "ข.READ"
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "คำสั่งรหัสเทียมตามข้อใดส่งข้อมูลออกไปยังเครื่องพิมพ์",
                "options": [
                    "ก.DISPLAY",
                    "ข.OUTPUT",
                    "ค.PRINT",
                    "ง.WRITE"
                ],
                "answer": "ค.PRINT"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "คำสั่งรหัสเทียมใดใช้เพื่อเปรียบเทียบค่าและกำหนดทางเลือกตามเงื่อนไขได้",
                "options": [
                    "ก.IF...THEN...ELSE",
                    "ข.WHILE...ENDWHILE",
                    "ค.REPEAT...UNTIL",
                    "ง.FOR...NEXT"
                ],
                "answer": "ก.IF...THEN...ELSE"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "คำสั่งรหัสเทียมตามข้อใดเป็นการวนซ้ำที่มีการกำหนดจำนวนรอบการทำงานที่แน่นอน",
                "options": [
                    "ก.IF...THEN...ELSE",
                    "ข.WHILE...ENDWHILE",
                    "ค.REPEAT...UNTIL",
                    "ง.FOR...NEXT"
                ],
                "answer": "ง.FOR...NEXT"
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "จากขั้นตอนการประมวลผล ลำดับที่ 4 เขียนรหัสเทียมเช่นไรถูกต้อง",
                "options": [
                    "ก.COMPUTE = NUM1 + NUM2",
                    "ข.SUM = NUM1 + NUM2",
                    "ค.COMPUTE SUM = NUM1 + NUM2",
                    "ง.CALCULATE = NUM1 + NUM1"
                ],
                "answer": "ข.SUM = NUM1 + NUM2"
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "จากขั้นตอนการประมวลผล ลำดับที่ 5 เขียนรหัสเทียม อย่างไรถูกต้อง",
                "options": [
                    "ก.GET SUM, AVG",
                    "ข.PRINT SUM, AVG",
                    "ค.WRITE SUM, AVG",
                    "ง.DISPLAY SUM, AVG"
                ],
                "answer": "ง.DISPLAY SUM, AVG"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "name": "ตอนที่ 3 การทำงานแบบตัดสินใจ",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "ประโยคเงื่อนไข IF ตามข้อใดถูกต้องที่สุด",
                "options": [
                    "ก.IF MEMBER != 'Z' DISCOUNT = 0.0;",
                    "ข.IF PAYMENT >= 5000 DISCOUNT = 0.5;",
                    "ค.IF PAYMENT >= 15000 DISCOUNT = 10.0;",
                    "ง.IF MEMBER == 'A' DISCOUNT = 20.0;"
                ],
                "answer": "ค.IF PAYMENT >= 15000 DISCOUNT = 10.0;"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "ประโยคเงื่อนไขที่ใช้ตรวจสอบยอดขายตั้งแต่ 25,000 บาทขึ้นไป แต่ไม่เกิน 50,000 บาท จะได้คอมมิชชั่นในอัตรา 2.5%",
                "options": [
                    "ก.IF (SALE >= 25,000 || SALE <= 50,000) RATE = 0.025;",
                    "ข.IF (SALE BETWEEN 25,000 TO 50,000) RATE = 0.025;",
                    "ค.IF (SALE >= 25,000 && SALE <= 50,000) RATE = 2.5%;",
                    "ง.ไม่มีข้อถูก"
                ],
                "answer": "ค.IF (SALE >= 25,000 && SALE <= 50,000) RATE = 2.5%;"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "การอธิบายการทำงานของโปรแกรมที่มีเงื่อนไขใช้คำอธิบายใด",
                "options": [
                    "ก.เมื่อ...จะ",
                    "ข.ถ้า...ดังนั้น",
                    "ค.ทำ...ถ้า",
                    "ง.ถ้า...แล้ว"
                ],
                "answer": "ง.ถ้า...แล้ว"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "ข้อใดหมายถึงประโยคเงื่อนไข IF ซ้อน IF",
                "options": [
                    "ก.IF-THEN-ELSE",
                    "ข.GROUP IF",
                    "ค.NESTED IF",
                    "ง.IF-ELSE"
                ],
                "answer": "ค.NESTED IF"
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการทำงานของ SWITCH...CASE",
                "options": [
                    "ก.ไม่สามารถใช้ตัวดำเนินการ AND, OR มาตรวจสอบเงื่อนไขภายในพจน์เดียวกันได้",
                    "ข.ตัวเลือกต้องมีค่าซ้ำซ้อนในพจน์ที่เป็นเงื่อนไขของจำนวนจริงและมีคู่กำหนด",
                    "ค.ตัวเลือกต้องมีค่าของเงื่อนไขเป็น เท่านั้น หรือ CHAR เท่านั้น",
                    "ง.SWITCH CASE ไม่เหมาะกับการสร้างเงื่อนไข เช่น CASE A++;"
                ],
                "answer": "ก.ไม่สามารถใช้ตัวดำเนินการ AND, OR มาตรวจสอบเงื่อนไขภายในพจน์เดียวกันได้"
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "กรณีเงื่อนไขที่ตรวจสอบด้วย SWITCH ไม่ตรงกับ CASE ใด ๆ เลย จะทำงานในส่วนใด",
                "options": [
                    "ก.CASE",
                    "ข.DEFAULT",
                    "ค.CONTINUE",
                    "ง.BREAK"
                ],
                "answer": "ข.DEFAULT"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "ถ้าต้องการตรวจสอบคะแนนนักศึกษา ถ้าคะแนนตั้งแต่ 50 ขึ้นไป แสดงคำว่า \"PASSED\" ถ้าต่ำกว่า 50 แสดงคำว่า \"FAILED\" ขั้นตอนการประมวลผลเขียนเช่นไร",
                "options": [
                    "ก.ถ้า (SCORE >= 50) ถ้าใช่ PRINT \"PASSED\";",
                    "ข.ถ้า (SCORE >= 50) ถ้าใช่ PRINT \"PASSED\"; ถ้าไม่ใช่ PRINT \"FAILED\";",
                    "ค.ถ้า (SCORE <= 50) ถ้าใช่ PRINT \"PASSED\"; ถ้าไม่ใช่ PRINT \"FAILED\";",
                    "ง.ถ้า (SCORE > 50) ถ้าใช่ PRINT \"PASSED\";"
                ],
                "answer": "ข.ถ้า (SCORE >= 50) ถ้าใช่ PRINT \"PASSED\"; ถ้าไม่ใช่ PRINT \"FAILED\";"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "จากข้อ ๆ เขียนสัญลักษณ์ผังงานแบบใด",
                "options": [
                    "ก.",
                    "ข.",
                    "ค.",
                    "ง."
                ],
                "answer": "ก."
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "จากข้อ ๆ เขียนรหัสเทียมเช่นไร",
                "options": [
                    "ก.IF SCORE > 50 THEN PRINT \"PASSED\"",
                    "ข.IF SCORE >= 50 THEN PRINT \"PASSED\"",
                    "ค.IF SCORE >= 50 THEN PRINT \"PASSED\" ELSE PRINT \"FAILED\"",
                    "ง.IF SCORE > 50 THEN PRINT \"PASSED\" ELSE PRINT \"FAILED\""
                ],
                "answer": "ค.IF SCORE >= 50 THEN PRINT \"PASSED\" ELSE PRINT \"FAILED\""
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "จากส่วนของสัญลักษณ์ผังงานเขียนรหัสเทียมเช่นไร",
                "options": [
                    "ก.IF SEX IS 'F' THEN ADD 1 TO F ELSE ADD 1 TO M",
                    "ข.IF SEX IS 'M' THEN ADD 1 TO F ELSE ADD 1 TO M",
                    "ค.IF SEX IS 'F' THEN ADD 1 TO F",
                    "ง.IF SEX IS 'F' THEN ADD 1 TO M"
                ],
                "answer": "ก.IF SEX IS 'F' THEN ADD 1 TO F ELSE ADD 1 TO M"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "name": "ตอนที่ 4 การเขียนโปรแกรมอย่างง่ายด้วยภาษาซี",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "ขั้นตอนใดในการเขียนโปรแกรมภาษาซี มีการตรวจข้อผิดพลาดของโปรแกรม",
                "options": [
                    "ก.การสร้างโปรแกรม",
                    "ข.การรันโปรแกรม",
                    "ค.การดีบักโปรแกรม",
                    "ง.การคอมไพล์โปรแกรม"
                ],
                "answer": "ง.การคอมไพล์โปรแกรม"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "ชุดคำสั่งต่าง ๆ ในภาษาซีจะต้องเขียนอยู่ภายในเครื่องหมายใด",
                "options": [
                    "ก.{ }",
                    "ข.( )",
                    "ค.[ ]",
                    "ง./**/"
                ],
                "answer": "ก.{ }"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "ลักษณะใดเป็นรายละเอียดของชุดอักขระพื้นฐาน",
                "options": [
                    "ก.อักษรภาษาอังกฤษตัวพิมพ์ใหญ่ พิมพ์เล็ก",
                    "ข.อักขระที่เป็นค่าว่าง",
                    "ค.ตัวสัญลักษณ์พิเศษ",
                    "ง.ตัวเลข"
                ],
                "answer": "ก.อักษรภาษาอังกฤษตัวพิมพ์ใหญ่ พิมพ์เล็ก"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "ลักษณะใดเป็นรายละเอียดของชุดอักขระการประมวลผล",
                "options": [
                    "ก.DECIMAL DIGITS",
                    "ข.WHITESPACE CHARACTERS",
                    "ค.ESCAPE SEQUENCE",
                    "ง.SPECIAL SYMBOLS"
                ],
                "answer": "ข.WHITESPACE CHARACTERS"
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "ค่าคงที่มีคุณสมบัติตามข้อใด",
                "options": [
                    "ก.ค่าคงที่ตลอดไป",
                    "ข.ค่าข้อมูลสามารถเปลี่ยนแปลงค่าได้",
                    "ค.ค่าข้อมูลจะต้องหยุดเปลี่ยนแปลงไปตามที่ผู้ใช้งานกำหนด",
                    "ง.ค่าคงที่ตามคำสั่งของโปรแกรม ไม่สามารถเปลี่ยนแปลงค่าได้"
                ],
                "answer": "ง.ค่าคงที่ตามคำสั่งของโปรแกรม ไม่สามารถเปลี่ยนแปลงค่าได้"
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "ข้อใดไม่สามารถใช้ในการตั้งชื่อตัวแปรตามกฎเกณฑ์การตั้งชื่อตัวแปร",
                "options": [
                    "ก.@EMAIL",
                    "ข.XXYY11",
                    "ค._007",
                    "ง.SUM_1"
                ],
                "answer": "ก.@EMAIL"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "ตัวแปรใดไม่ใช่คำเฉพาะ",
                "options": [
                    "ก.GOTO",
                    "ข.AUTO",
                    "ค.MONTH",
                    "ง.UNION"
                ],
                "answer": "ค.MONTH"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "การสะสมค่าด้วยบวกย่อ SUM = SUM + PRICE ในภาษาซี สามารถลดรูปเขียนใหม่ได้ตามข้อใด",
                "options": [
                    "ก.+=SUMPRICE",
                    "ข.SUM+=PRICE",
                    "ค.SUM+=PRICE",
                    "ง.SUM+PRICE"
                ],
                "answer": "ข.SUM+=PRICE"
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "ตัวเชื่อมตรรกะ AND, OR และ NOT ในภาษาซี ใช้เครื่องหมายใด",
                "options": [
                    "ก.AND OR NOT",
                    "ข.& || !=",
                    "ค.&& OR !",
                    "ง.&& || !"
                ],
                "answer": "ง.&& || !"
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "เมื่อติดตั้งโปรแกรมสมบูรณ์ LCOM ที่ใช้เปิดโปรแกรม DEV-CPP เวอร์ชัน 5.4.1 เพื่อใช้งานคือข้อใด",
                "options": [
                    "ก.DEVCPP",
                    "ข.DEV-C++",
                    "ค.TURBO C++",
                    "ง.C++"
                ],
                "answer": "ข.DEV-C++"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "name": "ตอนที่ 5 อัลกอริทึม",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "ข้อใดคือคำจำกัดความของอัลกอริทึมที่ถูกต้องที่สุด:",
                "options": [
                    "ก. ชุดคำสั่งที่เขียนเป็นโปรแกรมคอมพิวเตอร์",
                    "ข. ขั้นตอนที่มีลำดับและชัดเจนสำหรับแก้ปัญหา",
                    "ค. คำอธิบายการทำงานของระบบฮาร์ดแวร์",
                    "ง. โครงสร้างข้อมูลที่ใช้จัดเก็บข้อมูล"
                ],
                "answer": "ข. ขั้นตอนที่มีลำดับและชัดเจนสำหรับแก้ปัญหา"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "คุณสมบัติใดที่อัลกอริทีมที่ดีควรมี?",
                "options": [
                    "ก. คำสั่งที่ซับซ้อนและยาว",
                    "ข. มีความเฉพาะเจาะจงและสามารถทำงานได้ในทุกกรณี",
                    "ค. ใช้ทรัพยากรมากที่สุดเพื่อประสิทธิภาพสูงสุด",
                    "ง. ออกแบบให้เข้าใจได้ยาก"
                ],
                "answer": "ข. มีความเฉพาะเจาะจงและสามารถทำงานได้ในทุกกรณี"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "ข้อใดไม่ใช่ลักษณะของอัลกอริทึม?",
                "options": [
                    "ก. มีลำดับขั้นตอนที่แน่นอน",
                    "ข. ให้ผลลัพธ์ที่ถูกต้อง",
                    "ค. ใช้โครงสร้างข้อมูลที่มีขนาดใหญ่เสมอ",
                    "ง. มีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุด"
                ],
                "answer": "ค. ใช้โครงสร้างข้อมูลที่มีขนาดใหญ่เสมอ"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "อัลกอริทีมใดที่นิยมใช้สำหรับค้นหาข้อมูลในรายการที่เรียงลำดับแล้ว?",
                "options": [
                    "ก. Linear Search",
                    "ข. Binary Search",
                    "ค. Bubble Sort",
                    "ง. Selection Sort"
                ],
                "answer": "ข. Binary Search"
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "กรณีใดเหมาะสมที่สุดในการใช้อัลกอริทีมแบบ Greedy?",
                "options": [
                    "ก. การแก้ปัญหาที่ต้องย้อนกลับมาแก้ขั้นตอนเดิม",
                    "ข. ปัญหาที่ต้องเลือกคำตอบที่เหมาะสมที่สุดในแต่ละขั้นตอน",
                    "ค. การแก้ปัญหาที่มีหลายตัวเลือกแต่คำตอบเดียว",
                    "ง. ปัญหาที่ต้องใช้วิธีการสุ่มหาคำตอบ"
                ],
                "answer": "ข. ปัญหาที่ต้องเลือกคำตอบที่เหมาะสมที่สุดในแต่ละขั้นตอน"
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "เวลาในการทำงาน (Time Complexity) ของอัลกอริทีม Bubble Sort คืออะไรในกรณีที่แย่ที่สุด?",
                "options": [
                    "ก. O(n)",
                    "ข. O(n log n)",
                    "ค. O(n^2)",
                    "ง. O(log n)"
                ],
                "answer": "ค. O(n^2)"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "ข้อใดคือตัวอย่างปัญหาที่อัลกอริทีม Divide and Conquer ใช้แก้ไขได้ดีที่สุด?",
                "options": [
                    "ก. การจัดเรียงข้อมูล",
                    "ข. การค้นหาค่าสูงสุดในรายการ",
                    "ค. การคำนวณค่าผลรวมของตัวเลข",
                    "ง. การแสดงผลข้อมูล"
                ],
                "answer": "ก. การจัดเรียงข้อมูล"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "อัลกอริทีม Dynamic Programming มีลักษณะการแก้ปัญหาอย่างไร?",
                "options": [
                    "ก. แบ่งปัญหาเป็นส่วนย่อยแล้วแก้ที่ละส่วน",
                    "ข. แก้ปัญหาโดยอ้างอิงคำตอบของปัญหาย่อยที่เคยคำนวณไว้",
                    "ค. เลือกตัวเลือกที่เหมาะสมที่สุดในแต่ละขั้นตอน",
                    "ง. การทำงานแบบวนลูปไปเรื่อย ๆ"
                ],
                "answer": "ข. แก้ปัญหาโดยอ้างอิงคำตอบของปัญหาย่อยที่เคยคำนวณไว้"
            },
            {
                "id": 9,
                "question": "ข้อใดเป็นตัวอย่างของปัญหาที่อัลกอริทีม Backtracking เหมาะสมในการใช้งาน?",
                "options": [
                    "ก. การจัดเรียงข้อมูล",
                    "ข. การหาคำตอบ Sudoku",
                    "ค. การค้นหาข้อมูลในอาร์ เรย์",
                    "ง. การคำนวณค่าเฉลี่ยของข้อมูล"
                ],
                "answer": "ข. การหาคำตอบ Sudoku"
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "ข้อใดคือลำดับที่ถูกต้องสำหรับการพัฒนาอัลกอริทีม?",
                "options": [
                    "ก. วิเคราะห์ปัญหา ไป ออกแบบอัลกอริทีม ไป ทดสอบและประเมินผล",
                    "ข. ทดสอบและประเมินผล ไป ออกแบบอัลกอริทีม ไป วิเคราะห์ปัญหา",
                    "ค. ออกแบบอัลกอริทีม ไป วิเคราะห์ปัญหา ไป ทดสอบและประเมินผล",
                    "ง. วิเคราะห์ปัญหา ไป ทดสอบและประเมินผล ไป ออกแบบอัลกอริทีม"
                ],
                "answer": "ก. วิเคราะห์ปัญหา ไป ออกแบบอัลกอริทีม ไป ทดสอบและประเมินผล"
            }
        ]
    }
]
